警驅趕法院範圍送囚市民 涉違警隊指引 案例顯示或須紀律處分

警上月驅趕屯門法院範圍內送囚車市民 大律師：涉違警隊指引 案例顯示或須紀律處分
撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 06.06.20 | 最後更新: | 2020-06-06 01:20:26

節錄

- 警方於5月4日在屯門裁判法院外，以「限聚令」為由驅散等候送囚車的市民，經查核，該範圍屬於司法機構。司法機構回覆眾新聞指，對5月4日的警方行動並不知悉。法政匯思召集人、大律師李安然質疑，警員進入法院範圍執法而未有通知司法構構，涉違反警隊指引，根據以往一宗案例，警員可能要面對紀律處分。

- 據當天傳媒報道，警方以「限聚令」為由驅散市民，當時限聚令未放寬，以4人為限。

- 司法機構回覆：「5月4日的警方行動，司法機構並不知悉，亦沒有補充。」

- 大律師李安然認為事件嚴重，關鍵是警方沒有通知司法構構，「因為根據我作為律師嘅理解，警察係唔能夠隨便喺法院範圍裡面執法，呢個係關乎三權分立，... ... 」

全文：

同警隊講指引？

私人檢控？

推

仲講指引?依家2020年啦